有冇巴絲打有養巴西龜經驗

上網睇巴西龜好似好識游水同埋要俾多啲水佢？
同埋啲水最好幾深？ 有冇啲咩需要注意
同埋如果日日有太陽曬嘅話 使唔使一定要買曬背燈？

推

最低要求水過背，有陸地同水
有太陽曬可以唔買燈，但曬果時唔可以有玻璃果啲，好多時啲人以為曬到就得，其實唔可以有玻璃/膠隔住
另外，冬天就要買暖膽比佢曬同堆暖管
水溫同空氣溫度大幾26-30就最好

水位最少要浸哂個殻，最理想好似係殻嘅一至兩倍高，睇返龜龜性格深水少少都ok嘅，要有陸地位畀佢爬上去，視乎缸嘅大細最好三分一陸地，三分二係水，巴西有太陽曬應該都唔洗曬燈嘅，要勤啲幫佢換水，餵食完啲水好快就變到好混沌，大致係咁，留畀其他巴絲再補充

水唔好就咁用水喉水
水喉水有氯對佢地隻眼有刺激性
最好用養過既水或者煮過既水

最近養咗兩隻巴西龜當初同一樣size但係依家一大一細好明顯 又唔係唔食野 有冇熟手解釋下

煮過嘅水真係可以？

我宜家係用全水喉水
要慢慢比佢習慣
一開始20%，每次換水+20-30%
同埋倒入缸前最好搵隻手搞幾下，吸吸啲氯，最簡單係咁做，再好啲就落除氯劑，再好啲就過夜打一晚氣既水，再好啲就過濾水

煮過就唔建議啦

咁最好點做 裝小小水隔夜？

好啦唔該！

記住3點,長命百歲
1.水要經常換,因為好容易污穢,一太多菌隻龜對眼就會變白盲尻左
2.喂糧食一次唔好掉太多落水,超快搞到o水污租
3.日日曬太陽,無太陽曬燈,吸收維他命D

氯既問題,如果你怕
請睇呢個,唔好煲

龜對水要求無蝦咁高,唔洗太擔心

喂糧最好係點？ 佢兩隻野食好鬼多嘢咁 之後柯啲屎多搞到啲水污糟曬。。

最好有另一個AREA係FOR食野,個AREA同本身用緊果個差唔多,方便清潔
或者食完就換一次水

咁本身食完就即刻幫佢換水係咪可以？

咁你要養2盆水如果你擔心cl

其實唔洗講到巴西龜咁難養
我養個隻比佢通屋走
水係食飯或有需要先比佢浸
都無要求咩水，直接開水就比佢
最緊要反而係比佢曬大陽
同埋冬天諗比唔比佢冬眠
唔比就開暖風比佢
比就要早幾日幫佢戒野食

利申：養左隻龜二十年

巴西龜都養得死

個殻長期唔浸水會變形 巴西龜本身唔係陸龜

唔想換咁多水就加個濾水器，但一星期要洗2次，唔好以為水清就乾淨，一定要定期洗同換水

好啦唔該晒！

睇你隻龜幾大

我隻巴西龜10歲啦今年 而家亂咁養都唔會死 平時放佢出嚟周圍爬

細隻果啲既話 要注重水既衛生 生活環境最好有游水位+平台
平時冇得曬太陽就買支太陽燈俾佢照下
養到咁上下大就好易養

餵嘢食果陣同佢互動下 長年累月佢會認得你

可能係性別唔一樣呀

唔可以呀
唔使聽佢講
以前有巴打執咗隻巴西龜
帶去睇獸醫
獸醫話一開水喉水就用得

我通常係換另一個容器去餵糧
等水質唔好咁易變差

食完等佢哋屙埋先啦
BB龜咁細隻
最多半粒鐘就屙到
我嗰兩隻龜女已經差唔多20cm
食好多都重要浸返一頭半個鐘先肯屙

巴西龜係澤龜
長期離水會翹殼
翹殼會壓到內臟、影響健康
你嗰隻無事係你好彩
唔好喺度教壞樓主

哇 10歲有冇手板咁大
好啦唔該晒！

希望唔係有咩病啦
因為大細分別越嚟越明顯

好啦唔該晒巴打！

都有諗過嘅但係諗住直接喂害之後即刻換水

有時都唔知佢哋係咪玩嘢等咗好耐都冇屙 一換水就屙真係

正常的，之前試過屙落我隻手

飲食、曬太陽、游水姿勢正常
咁就無問題㗎啦
但你要留意返
巴西龜本身性格都偏惡
大細爭啲遠
細嘅會畀大嘅蝦/咬傷

到佢大咗
下下用一大缸水
你就唔會咁諗
餵食後即時換水已經唔work
要好多時間

乾淨水會促進佢哋排便㗎
換水後即屙係好常見嘅事
我係有一兜畀佢哋住
另一兜食嘢
食完再換走污糟水
畀乾淨水佢哋浸
浸到屙完再擺返屋企

太天真了 10歲已經面盤咁大啦

好多人放養
唔會死但絕對唔健康
好似上面巴打咁講
一份地兩份水而水要過背係最基本
無水浸殼會反殼

明明一返嚟同一樣Size

真係有。。。大嗰隻咬細個隻隻腳
但係細嗰隻都有復仇

好期待佢哋大個 佢哋大概幾時先會手板咁大

佢哋大得快唔快

我嗰兩個巴西龜女好食好住
一年都唔使已經有手掌咁大
啲指甲又尖
幫佢哋沖涼畀佢哋抓到真係好痛
其實如果畀啲靚糧佢哋
曬太陽又夠
會大得好快
啲水成日都有好多死皮
換極都重係好污糟咁

佢哋而家重細
應該無整損
但有咁嘅情況就要留意下
係咪飼養空間不足
令佢哋會攻擊對方
如果情況太差
真係要考慮分開養
同埋要多啲留意佢哋手腳有無受傷
受傷要乾養

脫離幼龜期之後
餵得多就大得快
啲龜其實唔洗日日餵

而家性徵未係好明顯
可以等大啲
睇下佢哋手指甲、排泄口、身形去判斷性別
btw 缸有啲細，要換啦
太細嘅缸會令佢哋唔識大
一換個大啲嘅缸就會大得好快

幼龜要呀
成體先隔日餵

你平時每日俾佢哋食幾多次？
同埋其實點分佢哋係男定女

請問幾多個月先脫離幼龜期？

希望佢哋好好相處啦

咁其實大概幾耐先比佢哋食？

前幾日見太細之後都買咗個大屋比佢哋
見佢哋游水好似游得幾開心

書又或者香港兩棲及爬行協會都無明確定義
但一般都係睇size
幼體細隻
身體儲存到嘅能量唔多
所以先要日日餵
最後都係睇返佢係仔定女
判斷佢去到成體未

我就一星期5次
因為佢哋手腳縮埋都見到有肉
去到7 8月就開始餵多啲
谷肥佢哋過冬
不過你嗰兩隻重細
唔好玩命
畀暖管佢哋啦

至於點分男女
或者同巴西龜有關嘅基本知識
可以參考 香港兩棲及爬蟲協會 巴西龜 pdf
如果下面條link唔work
就自己google

你嗰啲一日一次啦
啲人餵龜多數係用頭size嚟預份量

暖管大概幾時開始俾佢用？

可以唔使加裝飾品
佢哋屙完之後洗死你自己㗎咋
要搵牙刷慢慢刷返乾淨啲窿窿罅罅
同埋水真係可以再深啲
水深咗
其實佢哋活動空間會大咗
同埋巴西龜水性好好
除非病咗
唔係都唔會浸親
你嗰隻板我都有用
你買咁細塊
應該唔使半年就周圍搵新板
以前細個真係好可愛㗎
其中一隻換緊殼
一個霸晒兩塊大板嚟用

入秋就擺溫度計
金魚街有啲溫度計有埋吸盤
可以吸喺缸邊
用嚟量水溫

一般最活躍溫度係28度
最高唔好超過30度
水溫跌到20度或以下
就會開始唔活躍
但因為佢哋要得返幾度先冬眠到
香港唔會夠凍
所以其實20度以下
都係消耗緊佢哋身體能量
你啲BB龜唔好諗住捱到
用暖管就set返28度啦

啲水最好高幾多。。而家大概高佢一個身左右
唔係啊嘛仲諗住塊板可以耐啲
細個嗰陣真係好得意大個個樣好似啲中年阿叔feel。。
佢哋換殼嗰過程係點架

多謝提醒！ 拎佢哋返嚟嘅時候係冬天唔肯食嘢 嚇死我個肚痩到好似凹咗入去咁

佢哋啲指甲咁長有冇得剪

最少要係殼嘅兩倍
但佢哋三四倍都游到
最緊要係喺固定位置畀足夠陸地休息

大個咗會無細個咁鮮色咁靚
要有心理準備
希望你唔會因為外表或者大細而放棄佢哋

我有一隻會keep住細細塊、薄薄地咁甩
細個嗰時甩完 重會搵隻腳踩爛佢
係大個咗先完整啲咁留低
不過都好薄
另一隻係好耐都唔甩
個殼白晒先一大塊又厚又硬咁甩
圖入面，底嗰兩塊係龜板殼、上面彎彎地嗰塊係尾殼
儲下儲下儲到一大盒

Bb龜一日2-3次
到7-10cm 1-2日一次

生到20cm 或者體型唔會再變大果陣 1星期餵2-3次夠了 就算去旅行成個禮拜唔餵都唔會死
因為如果食太多會痴肥
我而家果隻就係慈母心態餵多左 肥到仆街 明顯個龜殻唔岩size 啲手腳厚到豬蹄咁

睇過預楊子龜窩啲post
有人會剪
但一般都唔建議修剪
因為指甲都有血管
同雀仔一樣
唔識預深淺會剪傷佢哋

同埋佢哋有時會用指甲撕扯啲嘢食
你剪咗嘅話都有機會影響進食

btw 你餵邊款糧

屌你老母全家下世變晒做龜比人捉去做龜苓膏啦
真係唔明你呢d撚樣唔識又要鳩UP係咩心態, 十足D死廢老周圍散佈偽資訊, 抵你永遠孤獨

整咗透明嗰個台俾佢但係佢哋好似唔係幾鍾意上去。。
放心啦就算個樣變咗阿叔都好正！
一塊塊咁樣透明幾靚喎 不過其實點解個龜殼上面會有一點點白色 見到我大嗰隻有好多一點點白色

原來BB要多啲 咁我俾多啲佢食先
笑死咁樣係咪好得意

一粒粒綠色嘅龜糧
返去影俾你睇吓
咁如果係嘅話費事剪 一陣間流血就唔知點算

佢哋唔會唔鍾意上嘅
可能係未識或者未留意到
試下用隻手拎住啲嘢食
引佢哋爬上爬落
爬多幾次就會慣
同埋記得塊板可以懸空
但斜坡一定要有位浸到水
等佢哋上到去

白色係因為角質化咗
啲舊殼想甩又甩唔到
或者舊殼新殼中間夾住咗水嘅礦物質
問題唔大
但要小心留意有無爛殼嘅問題
有就要儘快挑走爛殼同埋上藥

如果係雜嘜牌嘅話就轉糧啦
每個牌子嘅糧成份都唔一樣
可以揀啲好啲嘅畀佢哋

之前開過po 隻龜仲係無啦啦係咁爬又唔食嘢成個星期了
可以點 洗唔洗睇下醫生

抱歉掉轉咗。。。

依家啲水大概咁高到

Hi

養左十幾年 ，唔肯離水，一上水就發脾四🤪

肥美

仲有得大

略略追完post
巴西龜嚟？仔定女？
而家肯唔肯游水？
「係咁爬」嘅意思係指郁嚟郁去，定係對腳抓下抓下？

換Mazuri水龜糧(有分水龜陸龜糧)
或者Zoo med龜糧

白色係霉素，之前睇過獸醫。佢同我講，要幫手拆殻。幾難搞

如果係女可能想生蛋

係巴西龜 肯游水 想爬出個缸 向上爬 個問題係太活躍 又唔食野野

仔定女

似係公

養咁多年唔知㗎咩

原來係女

咁應該真係想生蛋
你小心佢太耐唔生係塞蛋
要睇醫生㗎
通常會對腳撐下撐下咁
如果佢唔肯喺缸生
你可以考慮拎大量水
去公園搵撻泥地
整濕畀佢
佢會自己爬開嚟生蛋
之前有其他巴打喺巴西龜post分享過

好 唔該曬

我嗰隻養左差唔多8年，不過仲係細細隻，大概大半隻手掌咁大，明明晚晚都有餵野食

影埋個缸嚟睇下？

吓咁佢哋咁細隻有冇事㗎

喺龜舖環境惡劣
係咁上下㗎啦
你好好地照顧佢哋
佢哋換完殼就無嘢㗎啦
我嗰兩隻細個嗰時
殼殼中間啲罅係黑色添
後尾養養下先乾淨返

幾錢斤肉
龜板點賣

好驚呀 晏晝出咗去一陣返到嚟啲白色好似多咗

粗養完全冇做上面嗰堆野，都養左5年以上

你點粗養...換水餵食嗰到係點一

好多高手巴打講定先勿屌
我好細個個時我細佬叫老母買左隻巴西龜仔
我就無咩興趣既, 但個時佢貪得意買左
結果差唔多20年都係老母養佢
但我地一直都無咩知識要點養, 變得好粗養
依家人大左成日覺得佢好慘比人困住係到, 但本身怕小動物所以都唔敢去搞佢地, 最多淨係去幫佢換水餵糧
用一個儲物箱無封頂就咁養到依家好大隻
水就幾日見屎多換, 大約到殼邊左右
連箱邊花洒邊倒水落馬桶佢又食捉實唔SIR出黎
食野我老母就話幾日餵一次夠, 買左龜糧隨手倒十粒左右
但係我成日覺得佢唔夠食, 成日想爬出黎叫我地餵咁
佢就半個儲物箱咁大, 轉身都叫轉到既
但係放廚房無咩見太陽無咩機會出黎爬
個殼好似扁扁地 , 但佢都仲好精靈活動得好快
我都唔知有咩可以幫到佢
成日得我一個個時佢好似成日想叫我咁

有無曬太陽呀
似想甩喎

1. 換過個大箱畀佢
2. 水最少係佢嘅殼高度兩倍
3. 除咗水要提供陸地休息
4. 情況許可就加過濾
5. 曬太陽/UV燈
6. 嘢食份量用頭嘅大細做比例，1：1
7. 成體要隔日餵，一星期三次左右

做乜搞到佢咁慘

你就唔識
你有無去過公園龜池睇啲龜鍾意水定陸上曬？
你比隻龜自己選啦，開曬兩樣比佢咪得囉
搞笑

我只能好老實咁講你知
絕對唔會因爲咁而反
佢會反係因為你餵既食物唔夠營養引致

呢幾日都冇乜太陽。。。點算

我想問下我屋企有二隻養左二年，二隻都好像手掌咁大，現在放係地下到五理他，他地就找地方躲，你五捉反他就五會出現。捉出黎個陣就好像冬眠緊咁，想請教下各位有冇問題。但我又見他地又好像冇事咁，放反係水就正常返。仲有睇過上面講我見他有一隻又係係水到成日撐腳有冇機會又係要生蛋？謝謝大家

我隻養左十二年

咁樣
如果依家多返水佢會唔會唔習慣
其他收到了, 餵食差不多依家咁
無計細個唔係我養開無咩感覺
大個左先發覺怇好慘咁 做寵物困住係到就一世

同埋佢地會唔會好易病/皮膚病架
有時全家去旅行換唔到一星期水

多水點會唔慣
佢哋澤龜嚟
係要多水先得
個箱唔一定要深
最緊要底夠闊
水量多
等佢有有游水空間
裝塊懸空嘅吸盤膠板畀佢當平台休息
平日要記得曬下太陽

會 水質太差會有白眼、爛甲、腐皮
btw 你嗰隻好似唔係紅耳巴西龜嚟喎

咁我唔知了

你啲口語+書面語 同埋5P真係睇撚死人
改改佢啦
你係咪用垃圾普通話拼音輸音法？

龜係鍾意匿埋，佢哋鍾意匿咪由佢哋囉，搵安全感啫。
係咪冬眠就睇天氣啦，可能只係無聊瞓覺，我嗰兩隻巴西龜女日頭都會恰陣。
你嗰個「撐腳」係乜嘢意思先？前面嗰個巴打隻龜係不停郁，通常好似搵對腳搲條尾，好焦躁不安咁。如果只係普通咁伸到直一直，係因為心情好，放鬆咗。理論上兩歲應該未生得

睇佢頸紋
佢似中華花龜(你Google搵圖對比下)
不過養法都同巴西龜咁上下
有能力就畀個好啲嘅環境佢啦

張相依隻健康好多
原來睇頸黎分品種
希望佢之後健健康康啦

而家淨係講緊曬太陽？
我嘅意思係兩樣都要提供
過背水、太陽/曬燈
由佢自己揀
而唔係就自己方便咁放養
鍾意就掉佢落水
想方便就撈返佢上嚟乾養返一頭半個月咁
你自己養錯方法
重想教壞其他養巴西龜嘅人

如果你屋企無太陽曬入嚟
或者天氣唔好
而能力又負擔到嘅
可以考慮加UV燈畀佢
再唔係襯太陽好、自己又得閒嘅時候
帶佢去公園/草地散步
但記得唔好正午
太熱

唔係睇頸嚟分呀
只係就咁睇花紋唔似啫
一嚟張相有啲矇
二嚟佢年紀唔細，可能紅耳唔明顯，我眼殘睇唔到

原來係咁, 唔該哂巴打

呢啲係咪係嗰啲金魚街就買到？價錢大概幾多

擔心。。。

有冇更多巴打知道龜殼上面啲白點點樣解決

換殼